% -*- coding: utf-8 -*-
\section{Comando OpenSheet}
A partir de la historia 2 y de las mejoras detectadas durante la ejecución de
los sprints de la historia 3, se ha obtenido una comando que permite ejecutar
scripts e inyectarles dependencias para permitir trabajar con documentos de
hojas de cálculo.

Para su construcción se han utilizado las siguientes clases de tests:
\begin{itemize}
  \item {\bf OpenSheetCommandTest}: es la clase que contiene todas las pruebas
  relacionadas con la clase que representa al comando, es decir,
  OpenSheetCommand. A través de sus 18 tests se ha definido el comportamiento
  que se espera que tenga cada una de las operaciones de esta clase.
  \item {\bf ScriptExecuterTest}: es la clase que contiene todas las pruebas
  relacionadas con la clase encargada de ejecutar scripts de Groovy e
  inyectarle las dependencias leidas del fichero de datos, es decir, con la
  clase ScriptExecuter. A través de sus 44 tests se ha definido el
  comportamiento que se espera que tenga cada una de las operaciones de esta clase.  
  \item {\bf OpenSheetScriptTest}: es la clase que contiene todas las pruebas
  relacionadas con el script genérico creado para la manipulación de documentos
  de hojas de cálculo, es decir, OpenSheetScript.groovy. A través de sus 4 tests
  y el script OpenSheetUtilsTest.groovy, que contiene tests de métodos
  auxiliares del script, se ha definido el comportamiento que se espera que
  tenga cada una de las operaciones de este script.
  \item {\bf TestUtils}: es una clase con métodos auxiliares estáticos usados
  para llevar a cabo alguno de los pasos necesarios en las pruebas.
\end{itemize}

Los tests diseñados en algunos casos hacen uso directo de OpenOffice.org Calc a
través \acs{UNO}, y del sistema de ficheros, pero siempre se aseguran antes de
empezar cada test que no existe ningún fichero que pueda provocar errores en
las pruebas y de restaurar todo una vez finalizan.

El comando de OpenSheet permite usar la \acs{API} de OpenSheet generada en la
historia 1 dentro de scripts del lenguaje Groovy. El comando permite ejecutar un
script escrito en Groovy inyectándole las dependencias leídas de un fichero de
datos pasado por paramétro en la llamada al comando; de esta manera un mismo
script se puede reutilizar simplemente cambiando el fichero de datos. El
comando al estar preparado para ejecutarse en un terminal y permitir cambiar
su comportamiento según el fichero de datos, permite ser usado para realizar
tareas por lotes. Además también se puede usar para planificar y automatizar
ciertas tareas de manera sencilla a través de las herramientas que ofrecen
los sistemas operativos. 
Para permitir realizar las operaciones de la \acs{API} sin necesidad de tener
que crear un script, se ha generado uno, que según el contenido del fichero de
datos realiza unas operaciones u otras, ofreciendo una gran versatilidad.

El diagrama de clases completo, obtenido a partir de la aplicación del algoritmo
de \acs{TDD} para las historias del comando, es el que se puede ver en la
figura~\ref{fig:command_class_diagram}.

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{../figures/resultados/command_class_diagram.png}
\caption{Diagrama de clases del Comando de OpenSheet}
\label{fig:command_class_diagram}
\end{center}
\end{figure}

% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
